export const PreguntasNivel1 = [
    { 
        pregunta: "¿Qué parte de la capilla sixtina pintó Miguel Ángel?",
        nivel: 1,
        categoria: "arte",
        opciones: ["las paredes","el techo", "las sillas", "el piso"],
        respuesta: "el techo"
    },
    { 
        pregunta: "¿Quién fue el famoso cantante del grupo musical Queen? ",
        nivel: 1,
        categoria: "entretenimiento",
        opciones: ["Freddie Mercury","Fredie Mercury", "Michael Jackson", "Elvis Presley"],
        respuesta: "Freddie Mercury"
    },
    {
        pregunta: "¿Cada cuanto se celebra el mundial ? ",
        nivel: 1,
        categoria: "deporte",
        opciones: ["2 años","4 años", "5 años", "3 años"],
        respuesta: "4 años"

    },
    {
        pregunta: "¿El sol es? ",
        nivel: 1,
        categoria: "ciencia",
        opciones: ["Un planeta","Una estrella", "Un satelite", "Un meteorito"],
        respuesta: "Una estrella"

    },
    {
        pregunta: "¿De qué nacionalidad era Adolf Hitler?",
        nivel: 1,
        categoria: "historia",
        opciones: ["Aleman","Australiano", "Polaco", "Ruso"],
        respuesta: "Australiano"
    },
    {
        pregunta: "¿Quien pinto La Gioconda o mas conocida como La Monna Lisa?",
        nivel: 2,
        categoria: "arte",
        opciones: ["Claude Monet","Vicent Van Gogh", "Miguel Angel", "Leonardo Da Vinci"],
        respuesta: "Leonardo Da Vinci"
    },
    {
        pregunta: "¿A qué saga de películas pertenece el personaje conocido como Jack Sparrow?",
        nivel: 2,
        categoria: "entretenimiento",
        opciones: ["El señor de los aniños","Los vengadores", "Piratas del Caribe", "Crepuesculo"],
        respuesta: "Piratas del Caribe"
    },
    {
        pregunta: "¿En qué año la seleccion colombia gano su unica copa america?",
        nivel: 2,
        categoria: "deporte",
        opciones: ["1997","2001", "2014", "1980"],
        respuesta: "2001"
        
    },
    {
        pregunta: "Cuanto es = ( 2 x (10 / 2) ) x 0 + 1",
        nivel: 2,
        categoria: "ciencia",
        opciones: ["0","1", "11", "10"],
        respuesta: "1"
    },
    {
        pregunta: "¿Qué presidente estadounidense fue asesinado en Dallas?",
        nivel: 2,
        categoria: "historia",
        opciones: ["John F. Kennedy","Robert Kennedy", " Abraham Lincoln", "Thomas Jefferson"],
        respuesta: "John F. Kennedy"
    },
    {
        pregunta: "¿Cuáles son las flores más famosas pintadas por Van Gogh?",
        nivel: 3,
        categoria: "arte",
        opciones: ["Flor de loto", "Tulipanes", "Girasoles" ,"Margaritas"],
        respuesta: "Girasoles"
    },
    {
        pregunta: "¿Quine fue el director y preductor de la pelicula TITANIC?",
        nivel: 3,
        categoria: "entretenimiento",
        opciones: ["James Cameron", "Leonardo DiCaprio", "Stanley Kubrick" ,"George Lucas "],
        respuesta: "James Cameron"
    },
    {
        pregunta: "¿Qué deporte jugado con un bate y una pelota es el más popular en la India?",
        nivel: 3,
        categoria: "deporte",
        opciones: ["Hockey","beisbol", "críquet", "Voleibol"],
        respuesta: "críquet"
        
    },
    {
        pregunta: "¿Qué inventó Alfred Nobel, el que da nombre a los famosos premios?",
        nivel: 3,
        categoria: "ciencia",
        opciones: ["La bomba atomica","La penicilina", "La dinamita", "La bombilla"],
        respuesta: "La dinamita"
    },
    {
        pregunta: "¿ En qué año descubrió Cristóbal Colón, América?",
        nivel: 3,
        categoria: "historia",
        opciones: ["En 1542","En 1498", "En 1592", "En 1942"],
        respuesta: "En 1942"
    },
    {
        pregunta: "¿Qué se conoce como el séptimo arte?",
        nivel: 4,
        categoria: "arte",
        opciones: ["Cine","Arquitectura", "Danza", "Teatro"],
        respuesta: "Cine"
    },
    {
        pregunta: "¿Qué famoso youtuber hispanohablante tiene su propia serie de animación?",
        nivel: 4,
        categoria: "entretenimiento",
        opciones: ["Luisito Comunica","Fernanfloo", "El rubius", "Auron Play"],
        respuesta: "El rubius"
    },
    {
        pregunta: " ¿Quién fue la primera mujer en ganar una medalla olímpica?",
        nivel: 4,
        categoria: "deporte",
        opciones: ["Charlotte Worthington","Yulimar Rojas", "Nina Derwael", " Charlotte Cooper"],
        respuesta: " Charlotte Cooper"
        
    },
    {
        pregunta: "¿Cuál es la principal función de los globulos rojos?",
        nivel: 4,
        categoria: "ciencia",
        opciones: ["Combatir enfermedades","Coagular la sangre", "Llevar oxigeno", "Levar informacion"],
        respuesta: "Llevar oxigeno"
    },
    {
        pregunta: "¿Quien fue el primer presidente de colombia?",
        nivel: 4,
        categoria: "historia",
        opciones: ["Francisco de Paula Santander","Tomas Cipriano De Mosquera ", "Rafael Jose Urdaneta", "Simon Bolivar"],
        respuesta: "Simon Bolivar"
    },
    {
        pregunta: "¿A qué estilo corresponde la Catedral de Notre Dame de París?",
        nivel: 5,
        categoria: "arte",
        opciones: ["Romantico","Borraco", "Gotico", "ilustracion"],
        respuesta: "Gotico"
    },
    {
        pregunta: " ¿Cómo se llama la madre de Simba en la película de Disney “El Rey León”?",
        nivel: 5,
        categoria: "entretenimiento",
        opciones: ["Sarabi","Scar", "Kiara", "Nala"],
        respuesta: "Sarabi"
    },
    {
        pregunta: "¿Qué ajedrecista cubano fue campeón mundial de esta disciplina entre 1921 y 1927?",
        nivel: 5,
        categoria: "deporte",
        opciones: ["José Raúl","Jose Luis", "Jose Antonio", "Rolando Raul"],
        respuesta: "José Raúl"
        
    },
    {
        pregunta: "¿Qué tipo de radiación te produce quemaduras?",
        nivel: 5,
        categoria: "ciencia",
        opciones: ["Infrarroja ","Ultra violeta", "Rayos X", "Rayos V"],
        respuesta: "Ultra violeta"
    },
    {
        pregunta: " ¿En qué año cayó el Imperio Romano de Occidente?",
        nivel: 5,
        categoria: "historia",
        opciones: ["año 27 a.C.","412", "572", "476"],
        respuesta: "476"
    }
]





